是日晚餐，意大利套餐

前菜 bruschetta: 麵包，番茄，ricotta，羅勒，蒜頭，胡椒，橄欖油

蒜頭切開響麵包上用力摩擦，加橄欖油入焗爐焗到脆
加上ricotta，番茄，再稍為入焗爐加熱
最後加羅勒，胡椒粉，同橄欖油點綴

主菜一 番茄羅勒意粉：意粉，番茄一開四，蒜頭切片，辣椒切碎，羅勒，橄欖油，白酒，胡椒，鹽，parmesan

pan中火落橄欖油，炒香蒜片同辣椒
蒜頭出水後落番茄，白酒，胡椒，鹽
白酒滾後落羅勒，加蓋煮兩分鐘
加al dente既意粉同少少意粉水，收汁後上碟
上碟後加羅勒，胡椒，parmesan，橄欖油點綴就搞掂

主菜二 甜椒炆雞：雞腿(有冇骨都得)，紅蔥頭切碎，紅黃椒切塊，長辣椒對半切，迷迭香，蒜頭去皮，白酒，胡椒，鹽

胡椒，鹽醃雞肉，中火煎到雞肉表面金黃，攞起備用
同煲大火爆香紅蔥頭，蒜頭，辣椒
開始乾時落紅黃椒，迷迭香翻炒，出香味後落白酒沖走煲底梅納反應物
白酒滾後落胡椒，鹽，撈勻
響材料最上擺返雞肉，加蓋轉細火煮25-30分鐘
攞起雞肉同甜椒擺碟，再用大火收汁，過篩後淋返上雞肉就搞掂

睇落材料好似好多，其實大部分都係廚房常備野
而且三樣材料重疊唔少，可以一齊prep料，計好時間可以一齊煮好
方法又簡單，好推薦大家輕鬆做好一個意大利大餐

得一君如愛，夫復何求

rare image of 樓豬響lab打食譜

真

打風我都想煮下lunch

去啦，出面打住風，響屋企安心煮飯好爽

一陣落波要兩小時趕返工
算啦

一係安心煮個早餐先
食飽先有力繼續服務李嘉誠

好想有機會食你整既義粉

等我開餐廳

冇roommate
拉

咁衰

樓豬偷人圖扮自己
拉

我黎，福山雅治唔得閒拍戲時成日搵我做替身

好閃

食譜變連載愛情故事

巴打加油

一剎那光輝

加油呀

想睇甜品圖

唉 有錢仔

相機影唔曬

兩人份，130 HKD

因為係too small影唔到

都係意大利菜

牙john少啲幻想

好感動見證牙john得到幸福

多得大家幫手儲氣

多謝

雞肉咁煮冇味

我覺得好好味，吸左甜椒同迷迭香既香
如果咁樣會冇味，咁海南雞更冇味

少左個umami味
我會煎左雞皮啲油用黎煮
再落蕃茄同capres

我有煎過，冇煎冇梅納反應
都有諗過用capers+anchovies+olive既組合，但會同尋日既食譜撞左

我都想食甜品

非賣品

青BB

阿邊個好幸福

睇完肚餓

正評比福山not 樓豬